民主派區議員周偉雄：返內地奔喪遭拒入境ㅤ被指「危害國家安全」

葵青區民主派區議員周偉雄，今日（11日）與家人前往廣州，出席親人的喪禮，但被拒絕入境，他引述高級公安警官指，其入境會「危害國家安全」，於是將他遣返香港。

周偉雄受訪時提到，在區議會選舉前、大約10月中曾到廣州，難以明白何以如今被禁止入境。周偉雄在facebook 提到，今日下午，他與家人從深圳灣過關赴廣州，準備出席明日其舅母喪禮，但在中國過關自助通道時，被公安帶到一房間要卸下身上所有物品及搜身，但過程中並沒有要求除下衣物，並由兩名公安看守。

他稱，等候約20分鐘後，由一位高級公安警官帶埋香港入境處的職員見面。該高級公安指他入境「危害國家安全」，不准入境，並安排他跟隨香港入境處職員返回香港。周偉雄在facebook 稱，「連我這個獨立和理非都被限制入境，究竟中央政府想香港人有國家認同感，定係想所有香港人都反抗這個政權呢？不要怪人唔愛國，係政權令到人民反感！在此，順便提醒所有泛民主派人士，大家都留意會否同樣被限制入境（中國及澳門）。」

周偉雄為前街工成員，去年退出街工，在今屆區議會選舉以獨立身分參選，以 63% 得票率擊敗民建聯對手當選，得票近 5000 票。

口交部：中國是一個擁有高度自由和人權的國家

又想引你再入中聯辦

唔會去

佢夠膽過關都已經沙膽

入到境仲大獲